教區河蟹正委會專欄《公教報》刪轟警文 總編何嘉麗：我可以抽起佢㗎喎

節錄

教區河蟹正委會專欄《公教報》刪轟警文
總編何嘉麗：我可以抽起佢㗎喎

■《公教報》總編輯何嘉麗指文章有關改動已知會正委會。

【本報訊】噤聲之風殺入教會，一向積極就社會議題發聲的天主教正義和平委員會繼被教區要求終止登報籌款後，再遭教區刊物《公教報》刪去專欄內容並強行出版。被刪去的內容為提及港府漠視人性尊嚴、警察輕視人命價值等字句。該報總編輯否認收到教區高層指示要「河蟹」正委會，更揚言「我可以抽起佢（成篇文章）㗎喎」。

相關新聞：何曾任DJ 讚黃之鋒反國教

《公教報》每期刊登由正委會供稿的「義筆容辭」專欄，正委會昨日在社交平台發文，指《公教報》在未得該會同意下，擅自刪除部份內容並強行出版。正委會澄清指，會方與《公教報》多番交涉後，表明不同意及不接受其修訂，「惟該報主編沒有尊重本會意願，在本會專欄刊登我們不認同的修訂版。就此本會深表遺憾」。

涉事文章題為「人命何價」，內容提及科技大學學生周梓樂死因庭審訊中，執法者未有優先考慮人命；以及理大事件中，輔理主教夏志誠盡力使事件能夠和平解決。

根據該會在社交平台發表的原稿，比較《公教報》刊出的版本，發現涉及批評政府和警隊的部份全被刪去，當中包括「而香港政府在反修例運動裏，也作出令社會擔心出現人道危機的決定」、「然而非由普選產生的香港特區政府卻時時漠視人性尊嚴，本應是維護人民安全的警察，若輕視人命的價值，如此的香港，又怎可能修好？」、「儘管在今天，說出真理或使我們面臨來自『更高層次』的威脅，我們也不能再退讓」。

9月改版註明「不代表本報」

《公教報》總編輯。。。。。。。

。。。。。。。

=============

何嘉麗

幾時私了佢

耶撚睇清楚你哋嘅教會幾撚腐敗啦